(RPG迷)大家認為史上最好玩的RPG係邊隻？

我認為係獅子戰爭
故事正到可以拿來拍電影

太空戰士6（我覺得咁叫先可以講得返當時嘅感覺）

超複雜嘅技能同超高戰鬥訊息量

ff7

超時空之鑰 (Chrono Trigger)
DQ4
DQ5
FF4
FF6

屌........全部都係ENIX 同SQUARE (SQUARE ENIX) 的

估計全部都係SFC+PS年代既game多

ct
dq3 &5
ff6
persona5

grandia

No man's sky

Divinity

空軌sc fc

幻水2

The Witcher 3

Chrono Trigger x2

幻水2
Ff8
P1,2,5
Shadow heart from the new world

Valkyrie Profile (只限第一集)
Star Ocean 4
FF8
FF9
仙劍1
軒轅劍楓之舞

講漏左,仲有P4G

ff15 系統人設世界超水準 故事O

講咁耐冇人講聖劍傳說

失落的封印
軒轅劍外傳楓之舞

隻軒轅劍果時玩真喺冇停手

超時空之鑰

超鍾意個故事。

DQ5其實呀爸先係主角，成個故事根本就講曬佢人生，而佢角色定位公廁，玩物攻有得、魔攻有得、補血又得，仲要同勇者兒子一樣有專屬的太陽裝備

超時空之鑰
聖劍傳說3

呢兩隻無得輸

搭單問下有冇邊隻(J)RPG主角係要成為魔王而唔係英雄

nds 玩過隻 world destruction

冇人講Skyrim?

我爆最多次都係呢隻
個男主角仲要死，果陣成日覺得會唔會有辦翻生，結果只能用講唔到嘢嘅人偶代替

diablo 2 (唔知算唔算RPG)

戰國rance

Live a live中世篇

我都差唔多

手快快回覆左

我都差唔多
DQ5
DQ4
DQ3
FF5
FF6
FF4
再加隻Valkyrie Profile

DS1+3

true end 唔係主角無死咩，其他人回到主角被殺個刻，用人偶代替去死

FF10

睇嚟我要重玩

FF10 好正

大宇雙劍都唔錯，不過3D 化之後食屎

玩緊隻伊蘇8 都非常正

dark souls1

elona

Grandia

PURPG

卡卡布三部曲
即係英雄傳說3-5
白髮魔女
朱紅的淚
海之檻歌

呢個POST好多中坑

金庸群俠傳

有乜野問題，講Game定講人?

dq 5 巴巴斯個仔既仔先係勇者， 所以佢先可以用到天空裝備

係典型望子成龍既故事

聖劍3
格蘭蒂亞
軌跡
FF
龍戰士
幻水
傳說系列

ching sick ball
不過我覺得上述的都未超越獅子戰爭

冇乜RPG可以把主角由細個到大個，到到生埋仔以咁流暢的劇情連貫

romancing saga 2同3

FF6
CT
XG
xenoblade

全部都係高橋整

果隻都幾好玩
但劇情上主角都是英雄type
psp有隻叫夢幻騎士4，其中一個係分支係消滅所有同伴稱霸世界

不見得新嗰堆RPG好

軒輾劍天之痕

Tod 2
Toe
空之軌跡

黃金の太陽

Fallout 2 / 3

xenogears

幽城幻劍錄

X2

zelda GBA 頂帽

Pokemon黃版

Grandia 1, 2

九龍魔法陣

講到明最，得一隻我簡p4g，artwork走在潮流尖端，故事唔剋意宏大但入心入肺，bgm又大膽又創新充滿時代感

作為舊game到今日個畫面都唔老土，有d舊野系統畫面音質其實好土炮，當年玩係神作如今開返失色唔少啦，好故事現代都唔係有，拎舊作出黎都係講情懷姐，但係p4g個artwork直頭可以超越時代係我簡佢既主因

rpg玩到眼濕濕係唔少，p4g係唯一一隻玩到喊個理由係滿足到滿瀉，感情充實咁喊

講到明最，得一隻我簡p4g，artwork走在潮流尖端，故事唔剋意宏大但入心入肺，bgm又大膽又創新充滿時代感

作為舊game到今日個畫面都唔老土，有d舊野系統畫面音質其實好土炮，當年玩係神作如今開返失色唔少啦，好故事現代都唔係冇，拎舊作出黎都係講情懷姐，但係p4g個artwork直頭可以超越時代係我簡佢既主因

rpg玩到眼濕濕係唔少，p4g係唯一一隻玩到喊個理由係滿足到滿瀉，感情充實咁喊

月藍傳說
幻想三國志一

重玩啦巴打
你記得要搵個人偶但唔記得要嚟做乜

如果淨係搵個人偶代替主角行落去
就唔洗搞咁多野

你記錯可能係因為主角根本由頭到尾一句說話都無講過 （好似係）

浪漫傳說3
玩左好多次

Baldur's Gate 2

軒轅劍3

。。。。全部game都未聽過

樓上幾歲
咁多經典一隻都唔識

入黎就係想講

冇玩過哂個十幾個結局
超任同PS都玩到星星lv

大航海時代2

聖劍傳說3
當年玩到用晒所有人爆機

軒轅劍3加外傳。

私心加多隻近期嘅witcher 3

好屈機唔同人帶隊 , 做隊友都有唔同故事同最終大佬

伊蘇7
當年psp玩

竟然有人講呢隻土炮嘢
師兄識貨

騎馬與砍殺

FF7
DQ8
KH2
P5

見咁多人提DQ但都冇人提DQ8

因為超越唔到DQ5

設定有水準，係太容易玩

因為超越唔到DQ4

因為dq8個故事好普通，係勝在當時改進大，系統好

日系rpg好少玩

魔界戰記

Grandia 龍陣劍

近呢一年先接觸JRPG
玩過DQ11 同P5, 2隻都好正
求問有無其他JRPG好玩? 最好有中文

FF1 - FF12

Xenogears

呢隻經典

FF1~12
DQ3~9
如果接受到SRPG,皇家騎士團和fft會好正

巴巴斯個仔係主角，主角個仔先係勇者用天空裝備

玩翻模擬器啦

精選D 啦~~

超時空之鑰 (Chrono Trigger)
FF4
FF5
FF6
FF7
FF10
DQ3
DQ4
DQ5
DQ8
DQ11
FFT
皇家騎士團2

呢D 都係屬於一線JRPG黎的，
特別係Chrono Trigger 到而家都係超大作，
當年既三巨頭 (DQ劇本, FF技術, 鳥山明人設) 到今時今日仲未有及得上既作品。

另外而家大家睇到好平常既光影效果，呢隻係第一隻使用呢D 光影效果既遊戲黎。

chrono
ff6

希望se remark呢兩隻

講RPG 製作大師
一定要有帽子世界

終於有人識欣賞
淨係聽音樂都抵
仲未計故事咁好睇

無人講幻想三國誌2

過左10年仲記得

尋日啱啱有份攞獎既伊蘇8
圖入面十隻得獎作品當中排正中間嗰隻,
有中文, 唔好買錯左VITA版, PS4先係完全版

玩埋f社隻 東京幻都 都ok既
上面果d ff dq太舊果d就唔推薦玩了，唔係話唔好玩，但玩落同而家現代日式rpg兩回事來

痴線
ff7 ed345 到依家一啲都唔過時
不知幾好玩

利申爆過兩次ff7

經典唔會因時間而消失
淨是ff6的遊戲性已經屌打近十年九成rpg

Dragon Age Origins

falcom 啲新作 隻隻都不如舊作啦
係成班中學雞係度吹奏
都唔知有幾多人
知道當年新海誠天門都係falcom 員工

覺得唔過時好大因素係情懷，
當時既game對比而家無論系統 劇情描述都太簡陋，
新入門玩家根本好難玩得入

我反而覺得而家既日式RPG 樣樣(共鬥、2P、OPEN WORLD、起村、好感系統etc)都想有，又想學美式RPG，攪到變得不倫不類。

今年兩隻大作FF15 同埋DQ11 就係最好既比較。

P.S. FF7 黎緊重製好似話會變成ARPG，我又放長雙眼睇下SE你點摧毀一隻經典作品

劇情描述太簡陋都講得出
已經無嘢好講

se個時又話要出到隻FF超越到當年ff7
先會重製
依家咪又係食老本

CT 既過去改變現在未來既述說故事劇情描述就算現今都冇遊戲做到
DQ4 將整個故事分開五章，先以1-4章不同配角做出發點去讓玩家體驗佢背景，然後主角(勇者)係最後一章先登場，呢D 都係現今冇遊戲做得到，
呢點亦都係DQ4點解所有配角都受歡迎既主因之一。
FF6 最後迷宮12個角色分開三隊去打，整個迷宮要三隊人合力先可以通過，
呢D 創新既設計而家放返出黎都係好新穎。
FF8 取消MP，以抽卡黎出發術都係一個好創新既嚐試(雖然我唔BUY)

PC - 軒轅劍 天之痕
PC - 仙劍奇俠傳
Saturn - Shining Force 1,2,3
Saturn - Dragon Force 1,2 (其實係類似三國志既GAME)
Saturn - Luna
Saturn - Sakura

以前PC同Saturn d RPG game 好好玩

ff 8 個升lv 系統太on9
愈升愈難打

星夢

x2
超任, NDS, Ipad 前後爆左4, 5次

不過舊式rpg始終技術所限，角色情節表達上同而家比係差啲，而且好多突兀位，一兩句就帶過一件事，堅守傳統既dq11都有呢個問題
好似主角比人滅咗村，但講兩句就當咩事都冇咁，

所以建議大家去玩英雄傳說345
卡卡布三部曲
成個故事 一首詩咁

仙俠/武俠題材嘅，我認為係：仙劍1，仙劍4，同埋 古劍奇譚1

如果ff7re好似今集dq咁,靚畫面大地圖加atb 大家係咪會受啲 雖然唔知咁算唔算remake

golden sun

wow

之前好似話FF7 Re 會分部黎推出，同埋會變arpg，真係唔攻想象

勇者惡龍所有系列同ff 前期果d 系列都係無得頂

仲有Live A Live (都係Square). 🙈🙈🙈

睇teaser都唔錯吖

Live a live 個畫面係而家黎講應該冇人接受到
(佢畫面當年都唔叫靚)

其實第二集已經開始紅
巫師3咁多人期待某程度上係2既功勞
雖然係線性式，但地圖內容又係好豐富
好過大把open world game

近年嚟講 3DS SE隻Bravely Default其實唔錯 有返啲傳統RPG感覺
可惜第二集兜到爛爛地

金庸群俠傳
開放世界、非線性劇情、善惡系統，超越時代嘅作品

十 一

第一集嘅劇情喺歐美RPG嚟講都幾創新
唔再係非黑即白嘅劇情，做事會有後果
第二集繼續呢個系統，再加上雙主線要爆兩次機

有無人玩RPG 中意 玩回合，唔中意玩ARPG?

係......第二集真係比第一集差好多

黎緊Switch 隻OT 係呢個班式做，個FEEL 暫時好似R.SAGA
個人幾期待

坂口博信離開square 後隻lost odyssey 都幾好玩，千年之夢都幾感人

樓主識貨

Skyrim
Fallout
利申：B社打手

ff15 trailer都好正

ff7 re而家個界面其實接近KH，開初都以為一定轉arpg，但係之前段teaser command list有個defend，arpg有defend指令擺個list到又好似唔多合理

其實我驚佢偏向FF15咁

ching飛開劇情？
好多rpgD系統好耐玩 ,唔係只屈lv

都係嗰句，se唔係唔識整arpg，kh，零式同lightning returns都無咩人鬧個系統，如果佢係都要古靈精怪整到ff15咁款真係抵撚佢死，打又打得唔爽，又控制唔到隊友，隊型都無得set

vp1真係
故事，戰鬥系統，封印值，迷宮，全部都係超一流

FF唔知幾多

chrono trigger

pkm
騎馬與砍殺
幻想三國誌
召喚師之夜

閃之軌跡II

se退步到…

爛尾

toe 我都覺得係tales of 入面最正
內容豐富過而家2017年 d 新作

Romancing Saga 2

CT>FF6>DQ4>Live a Evil>
Xenoblade 1>Dark Souls>
四狂神傳記2>Wild Arms>
英雄傳說6空之軌跡

square >>>>>>square enix

Fallout2
柏德之門2
洛道羅之秘寶

竟然冇 mass effect
除左仙女座隻垃圾

無人識聖女之歌？

我都想講
隻GAME勁正

ps2 光明之淚 伊穌
dq5 dq8

玩完覺得98年居然整到咁有深度ge game

經典到出咗幾個重制版,
因為佢而有傳說系列既出現

Rpg 大師真係有好多都好好玩
繽紛工房整既玩曬咁滯
前排都有上去 估唔到仲有updata
細細個第一次有上網就下載左呢隻黎玩 真係好懷念
仲有暗閻神族都好玩 果陣黎講故事豐富 多野玩

天外魔境第四之默示錄